Hozier 再重溫下

\

Take me to church. 成名作，諷刺現代傳統天主/基督教表面大愛但極盡能事迫害LGBT群體
我最鍾意佢唔係簡單你愛我你唔愛果啲套路嘅歌。

Cherry wine. 詞意係女虐男，MV就男虐女，利用對方嘅感情施暴虐待係冇性別之分，然後櫻桃酒又有一重呢種傷身穿腸之物但隱有一絲酸甜就叫人慾罷不能嘅意思

But the wages. "If you’re not making the right people uncomfortable you might be wasting your time as a musician" 如果自己嘅創作唔能夠令當權嘅人感到週身唔自在就枉為音樂人
諷刺現代當權者破壞大自然，殘害異見，官商利益輸送，代理戰爭，網上互屌文化cancel culture，財富不均，打工仔營營役役最後益尻左銀行、業主，各種不公義越黎越多，但人工就一直都唔多又唔加加人工喔!!! DLLM

Jackboot Jump. 軍靴跳起黎踐踏係現代各地極權殺害忠良，迫害異已嘅寫照
"In Hong Kong it won’t be long
‘til they have to fall in line
For the long hand of Beijing
Stretching south a thousand miles
Where they rock the Jackboot Jump there
Like that shit’s going out of style "
聽完好多畫面係腦海浮現，喊撚左
但點解軍靴要跳起身起勢咁踩?係因為我地，普通人開始企起身為自己發聲，打壓係因為有人願意犧牲為不公義發聲，我地要keep 住有希望因為大家開始覺醒

耶穌